@book{aubry2021,
  langid = {french},
  title = {\LaTeX{} - Concevez des documents élaborés et structurés},
  author = {Aubry, Christophe},
  gender = 	 {sm},
  BFTauthordescr = {Responsable pédagogique dans un centre de
                  formation et formateur sur les technologies Web et
                  les Arts graphiques pendant plus de quinze ans,
                  Christophe AUBRY est aujourd'hui dirigeant de la
                  société netPlume spécialisée dans la formation
                  vidéo, la rédaction technique et la création de
                  sites internet. Spécialisé dans les CMS et dans les
                  applications de rédaction avancée, il reste au fait
                  des nouveautés en effectuant une veille
                  technologique régulière. Christophe AUBRY est
                  l’auteur de nombreux livres et vidéos aux Editions
                  ENI.},
  BFTauthordescrsrc = {Amazon},		  
  isbn = {978-2409029844},
  pagetotal = 596,
  location = {St Herblain},
  publisher = {{Éditions ENI}},
  date = {2021-04-14},
  series = 	 {Ressources informatiques},
  abstract = 	 {Ce livre sur le système de composition \LaTeX{}
                  s’adresse à toute personne qui souhaite concevoir
                  des documents très structurés avec une mise en page
                  et une mise en forme irréprochables. Aussi bien
                  utilisé pour la rédaction de documents techniques,
                  pour des manuels d’utilisation que pour des
                  rapports, il intéressera autant les chercheurs ou
                  étudiants dans les universités, les grandes écoles
                  et les institutions académiques qu’un grand nombre
                  de professeurs scientifiques du secondaire.\par{}
                  Dans la première partie du livre, le lecteur
                  découvre l’environnement de composition \LaTeX{} avant
                  d’appréhender son système de fonctionnement, avec
                  les fonctionnalités natives et le principe
                  d’utilisation des paquets d’extensions (packages)
                  utiles pour étendre les fonctionnalités de \LaTeX{}
                  dans le but de résoudre des problèmes
                  spécifiques. Les bases de la syntaxe, avec les
                  commandes et les environnements, seront étudiées,
                  ainsi que l’éditeur Texmaker, utilisé dans toute la
                  suite du livre.\par{} La deuxième partie du livre
                  est consacrée à l’étude de la conception des
                  documents avec la mise en forme du texte et l’ajout
                  de tableaux et d’images. Un chapitre, illustré par
                  de très nombreux exemples, est entièrement dédié à
                  la rédaction des mathématiques. Le lecteur apprend à
                  créer un devoir de mathématiques avec \LaTeX{} qui
                  pourra servir de modèle aux enseignants.\par{} Dans
                  une troisième partie, la gestion des tables des
                  matières, des index et des glossaires ainsi que
                  l’insertion de listes de tableaux et de figures est
                  étudiée. Le lecteur y découvre également la gestion
                  d’une bibliographie et la création de documents
                  multifichiers.\par{} Pour finir, l’auteur présente
                  dans une ultime partie l’utilisation de plusieurs
                  paquets d’extensions permettant d’accroître les
                  fonctionnalités de \LaTeX{} pour la mise en page du
                  document et pour la mise en forme du contenu. [Amazon]},
  BTFsudoc = 255337736,
  BTFworldcat = 1250645332,
  BFTindex = 1,
  BFTcontrole = {Yvon Henel, 2021-05-22. Pas repris BNF},
}

@Comment FIN

